const data2016_3 = [
  {
    question: "La semisuma de los calados de proa y popa se denomina:",
    options: ["Asiento", "Calado medio", "Calado aproante", "Alteración"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "El giro de una hélice levógira en marcha avante es:",
    options: [
      "En sentido contrario a las agujas del reloj, mirando desde proa hacia popa",
      "En sentido de las agujas del reloj, mirando desde popa hacia proa",
      "En sentido contrario a las agujas del reloj, mirando desde popa hacia proa",
      "Las respuestas a) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "La línea imaginaria que divide al barco en dos bandas, babor y estribor, se denomina:",
    options: [
      "Línea de flotación",
      "Línea de crujía",
      "Línea de fe",
      "Línea de carena",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Para que el barbotén del molinete gire, es necesario:",
    options: [
      "No hace falta hacer nada",
      "Desengrilletarlo",
      "Frenarlo",
      "Embragarlo",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "El orinque sirve para:",
    options: [
      "Era un elemento decorativo en las anclas de cepo",
      "Balizar el ancla",
      "Balizar el freno del molinete para comprobar que no pierde efectividad",
      "Balizar el grillete que está a bordo para saber si garreamos",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "La longitud de fondeo con buen tiempo debe ser:",
    options: [
      "Dos veces el fondo",
      "De tres a cuatro veces el fondo",
      "De cuatro a seis veces el fondo",
      "De cinco a seis veces el fondo",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "El movimiento transversal de la embarcación de babor a estribor y viceversa se denomina:",
    options: ["Escoras", "Cabezadas", "Balances", "Adrizamientos"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Corriendo un temporal, con la mar de popa, procuraremos:",
    options: [
      "Llevar una velocidad adecuada para no embarcar agua",
      "Navegar con asiento aproante, para elevar la popa",
      "No dar guiñadas para no atravesarse a la mar",
      "Las respuestas a) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "En caso de hombre al agua, para señalizar su posición se debe:",
    options: [
      "Solo es necesario pulsar en el receptor GPS la tecla MOB",
      "Es suficiente con lanzarle un aro salvavidas",
      "Lanzarle un aro salvavidas, con luz a ser posible, y señalizar con un bote de humo su posición",
      "Se debe parar el buque y que el náufrago nade hasta nosotros, así evitamos problemas en la recogida y darle la falsa apariencia de que nos alejamos",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Antes de hacernos a la mar debemos comprobar:",
    options: [
      "Los niveles de aceite, combustible, refrigerante y agua potable",
      "La estanqueidad y los sistemas de achique",
      "El estado de las baterías",
      "Todas las respuestas son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "La descarga de basuras al mar fuera de zonas especiales se podrá realizar:",
    options: [
      "A más de 20 millas de la costa, si son trapos cartones y vidrios sin triturar",
      "A más de 50 millas, restos de plásticos y cabullería",
      "Solo se podrán descargar restos de comida desmenuzada y a más de 12 millas",
      "Se prohíbe la descarga a menos de 3 millas de la tierra más próxima",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "El fondeo de una embarcación en una pradera de posidonia:",
    options: [
      "No supone ningún riesgo para la planta",
      "Puede provocar serios daños sobre este ecosistema y debe evitarse",
      "Aunque provoque daños no importa, porque no es una especie amenazada",
      "La posidonia es una planta que vive fuera del agua",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
];

export default data2016_3;
